<蘋果> 香港經濟或在明年崩潰 失自由港地位大禍臨頭

香港經濟或在明年崩潰
（中國金融學者 賀江兵） - 賀江兵

很多人認為，中美貿易戰香港可能是最大贏家，中國貨物可通過香港轉口到美國等。相反，我認為中美貿易戰全面開打，最大受害者或是香港。源於美聯儲不斷的加息對香港經濟成長將會極度負面；另一方面，美國可能會把香港視為與中國相同的關稅區、美國或將香港列入高科技禁運名單。對於即將到來的2019年，香港經濟很危險！

美聯儲持續加息是可以預見。蒙代爾不可能三角原理，在貨幣政策獨立性、匯率穩定和本幣可自由兌換上，香港選的是後兩者，美聯儲加息，香港百分之百的跟進等幅加息，過去、現在和將來都會這樣。

第一，美國經濟持續增長強勁，為防止經濟過熱，美聯儲必須加息。自中美開打貿易戰以來，與中國經濟實際上急速衰敗相反；美國經濟出現強勁增長，甚至可能會出現過熱情況。

11月13日，美聯儲前主席耶倫表示，從部份宏觀經濟指標看，美國經濟目前表現優異：3.7%的失業率，降至50年來新低；工作崗位保持平均約每月20萬個的增幅；通脹率已經連續近6年低於美聯儲2%的目標值。「明年，我預計美聯儲為了穩住失業率將再加息三到四次。」這是耶倫說的。那麼，香港要準備了，加息四次的話香港需要加息1%。這對香港的股市和樓市來說肯定是個大利空。對於香港經濟成長也極為不利。

第二，中美貿易戰升級後，美國物價會略漲，更刺激美聯儲加息。

雖然，美國總統特朗普多次批評美聯儲加息，跟我在《蘋果》上撰文所分析的一樣，美聯儲主席、副主席還有其他相關人士均已表示，他們加息只看資料。據《世界日報》報道，部份從中國進口的商品已經開始漲價。由於目前對從中國進口的關稅只加徵關稅10%，中國政府最高的出口退稅率高達16%，中國出口商可以降價替美國進口商繳納美國政府懲罰性關稅。但是，當明年1月1日起，美國徵收關稅到25%的時候，出口退稅就無法彌補美國的懲罰性關稅了，那時候，美國部份商品漲價也屬必然（歐盟本月的報告證實了我9月在《蘋果》的〈中國民眾為貿易戰雙方買單〉——文中有詳解）。美聯儲前主席和現任主席都擔心的物價不漲——央行行長們擔心物價不漲也屬奇葩。不過，明年美國物價略漲會如期而至的。

第三，充份就業。美國失業率不斷的創下半個世紀的新低，這樣的背景之下，美聯儲再加息，即便是特朗普也無話可說了。

失自由港地位大禍臨頭

如你所願，香港是中國的了，不僅是主權，很快，在關稅方面也要屬於中國的了——美國或將香港與中國大陸關稅主體並軌。

11月14日，美國國會美中經濟與安全審查委員會發佈的《年度報告》中指出，香港受到北京的壓制和干預，建議商務部考慮將香港視同中國其他城市一樣，不再將香港列為獨立關稅區；限制潛在軍事科技輸出香港；要求商務部檢視對香港軍民兩用高科技出口管制政策。這是民主和共和黨共同提出的報告，相信美國商務部很快會落實。一旦美國將香港歸屬於中國關稅區，在英國的推動下歐盟、日本、加拿大等主要發達國家也會跟進，香港的自由貿易港地位將蕩然無存了！

20日，美國商務部詳細列舉了高科技禁運14項高科技清單，絕大多數人認為傷害最大的是中國，錯了，不是的：最大傷害的是香港——很多禁運對大陸實施了快30年了，而對香港沒有。

與大多數人看法相反：隨着中美貿易戰的擴大化和全面升級，中國利用香港自由港轉口到美國的幻想將徹底破滅，香港自身的自由港地位能否保住本身就已經成為了問題！

另一方面，如果美國商務部檢討對香港軍民兩用科技出口管制政策。那麼，中國大陸再想通過香港這個管道獲得美國軍民兩用高科技之門，也將被徹底的焊死。月底，中美首腦或將會談，能不能達成框架協定都晚了，上述的措施一旦實施，香港將遭滅頂之災！美國如打擊香港，外資撤離比從大陸撤退容易得多。香港的自由港、國際金融中心地位，危在旦夕！
<蘋果>

11月14日，美國國會美中經濟與安全審查委員會發佈的《年度報告》中指出，香港受到北京的壓制和干預，建議商務部考慮將香港視同中國其他城市一樣，不再將香港列為獨立關稅區；限制潛在軍事科技輸出香港；要求商務部檢視對香港軍民兩用高科技出口管制政策。這是民主和共和黨共同提出的報告，相信美國商務部很快會落實。一旦美國將香港歸屬於中國關稅區，在英國的推動下歐盟、日本、加拿大等主要發達國家也會跟進，香港的自由貿易港地位將蕩然無存了！

777仲大力推大灣區
驚死未衰夠

成個大灣區，如果無香港呢個漏洞輸入高科技技術，同儀器可以變回癈墟

777先係真焦土，班所謂焦土連登仔只係5毛變種

變種五毛

作者咩來頭?

美國會報告

Hong Kong continues on the path of greater economic integration
with the Mainland. The Hong Kong government has sought to
position Hong Kong as a regional hub for China’s Belt and Road
Initiative and a key node of the Guangdong-Hong Kong-Macau
Greater Bay Area integration project, Beijing’s plan to establish
a globally competitive advanced manufacturing, finance, and
technology center.

報告摘要（英文）：

香港繼續走上更加經濟一體化的道路
與內地。 香港政府一直在尋求將香港定位為中國一帶一路的區域樞紐倡議和粵港澳的關鍵節點大灣區整合項目，北京的計劃建立具有全球競爭力的先進製造業，金融業和技術中心。
<google翻譯>

支那人

所以，慢慢切斷香港同國際的聯繫，似勢在必行

連支那人都唔睇好
但香港班9官仲係度9吹

旅美學者?

中國想香港融入大灣區
係中國再沒有特區香港
但係國際上想保存香港獨特地位

做個樣呃9鬼佬

好快比美，歐，日，台，澳排斥香港

香港成也支那、敗也支那

雖則都想封死支那靠香港做岀口，不過見到賀江兵寫既嘢就知無所能發生了

加息點解可以穩住失業率?

取消關係法只係時間問題，同朋友共識預計3~5年

穩住係高失業率

制裁禁運會先發生

Fast punishing hk

好事
好多child登仔既希望就黎實現
齊鼓掌